黠解咁多公司因為大環境轉壞令生意差左兩三個月就嗌晒救命

有d重講再捱多一兩個月無好轉就要執笠

其實真係咁脆弱定係誇大損失?

利申:我唔係做生意既

點解要蝕做先
執咗佢唔洗蝕
好景先開返

你幾大呀！ 做生意但不斷蝕錢做嚟把托咩？

咁都要睇返間公司平時賺到幾多又要用幾多開支先得架喎
簡單D整個比喻
一個月入3萬
每月要交15000租金連水電
再5000個人基本使費
咁每個月當佢儲到1萬
咁突然間佢人工跌到得返1萬或者更低
佢既使費就算再慳極都有必要開支
咁咪每個月蝕緊囉
咁蝕既時候一係執一係捱啦
如果捱落去即係將之前賺既都嘔返出黎

上面個金額只係比喻
畢竟每間公司純利都唔一樣